有冇人用緊洗碗機？真係乾淨方便？

想買一部但驚洗得唔乾淨...
有冇真實用家review

家用嘅都係垃圾

就係想買家用放屋企...巴打你買左？

買完實後悔，阻撚住晒掉都掉唔切
手洗始終最快最乾淨

Lm

on9鬼佬先用，哂鳩氣，做柒過太陽能電筒既發明

就算商用都要沖一沖水整走啲渣先可以放落去洗，用完之後又要清機
唯一既好處純粹係會落快乾劑，同埋夠熱會蒸發晒
但家用無必要快乾，買黎都曬氣啦。

用緊
西門子
正到爆
一定唔會後悔
求其攞水沖一沖就可以放入去洗

好撚好用喎
利申 外國撚

成日覺得洗極都唔乾淨 最後都手洗一次
利申 外國撚

澳洲有評論話「澳洲華人家庭一向精明、節儉的習慣，令這個民族無意中成為澳洲最環保的群體之一。華人甚少開動洗碗碟機，大部份時間只用作晾碗碟架」

其實係因為會洗爛晒啲煲呀煎pan咁 所以我一向都唔用

利申：澳燃

咁有冇人用緊Rasonic果隻？是咪好唔實用？

大公司同家用我都用過

我覺得可以值80分左右

事實係新型洗碗機用水量係1/3

利申：美撚，用緊「擺」碗碟機

巴打覺得洗得唔乾淨？點解變「擺」

屋企用緊rasonic，乾淨過自己洗又用得少水
連d杯既千年茶蹟都洗到

話唔好用個d人其實屋企有無

用緊 幾好 屋企多人食一餐用好多碗碟
依加方便好多 淨係洗煲洗鑊

用緊Bosch

由出世用到依家
好乾淨同方便
俾懶人用一流
不過香港d清潔劑好撚貴
次次都去外國買

英國買平2/3
前排去英國買咗4個月份量

用緊rasonic
無左佢唔得呀 尤其係整完大餐之後

D打手真係呢

買左比西門子比老母 好撚乾淨
但用用下佢都唔用 話煩
又要入洗碗錠 一日清幾次就幾粒 一個星期就80蚊

2人家庭用應該幾好既

咁貴

有研究開
睇你屋企幾多人，有冇位放，預算幾多
用過R牌迷你，洗髮磚太貴又洗得唔多，一日開兩三機，仲要乜都洗唔到
而家自己買震子改左個洗手盤做超聲波機，又平又好用，洗乜都得，煲同獲都得，個體位要求又冇咁高

有粉狀買 平d
不過我屋企一日先洗一次 無一日幾次咁多

震子係咩嚟?

成部洗衣機咁大個d 先有用
好撚方便 沖水再掉入去
洗完 乾埋 下次就咁拎黎用

但香港細細部個隻 應該垃圾黎
放得d 乜
係澳洲 我成隻煎pan都掉到入去

成個pan 炒完野/炸完野勁油
落洗碗機洗完即刻乾淨晒
一啲都唔油
我覺得仲乾淨過我手洗

你點用先, 係咪水都唔沖, 連埋D餸丟入去洗

碗碗碟碟正常黎講都洗得乾淨
煲同鑊就會手洗

上面唔係話會洗爛咩 同埋我可能一兩日先填滿部洗碗機開黎洗
放個鑊入去會洗唔切

洗碗碟機咁冷門都要打手

未試過.
急咪自己洗
唔急咪放低儲一機洗

唔明點解會洗爛

利申 我覺得正 係講緊大機正 唔係香港個D 垃圾細機仔

有洗碗機一定返唔到轉頭
唔睇post都唔知原來有迷你版
我認知嘅都係洗衣機size

用緊Bosch 好乾淨

外國撚用完返唔到轉頭
機洗又乾淨又慳水又方便
但真係要座地咁大部嘅先好用

促進和諧ge 發明
總之食完飯可以一齊睇電視

唔係架
識人屋企人連將碗碟放入部機度嘅過程都懶
一食完飯無人肯做
次次都鬧交

大先有用

煮完整走scrape off啲渣先放入去洗碗機

否則一定唔乾淨

過年前買左部支那洗碗機
通常只要塞得入就塞哂入去 洗得好乾淨
連公仔面煲底啲千年蹟都洗得甩

屌好有同感
屋企人懶開有條路

我由9歲開始負責入碗碟同執翻出黎
直到上年搬走
而家唔知邊個負責

講翻正題
唔係大機既話應該唔好用
大機擺得多野又慳水
以前五人家庭，通常一日洗一次
如果部機型號唔係太舊，用水量肯定少過手洗
但香港啲樓有冇位擺都係問題

低能,我自己洗唔好?
新年, 做冬老母煮九大簋,用3,4個字就洗完
啲洗碗機又洗唔到湯煲
多啲碗碟又要分幾次
仲要部野幾千蚊加阻地方

買左部比我老媽，佢好撚高要求但開心使用中

本來我都睇呢部
後來發現同樣價錢可以係淘佬買到美的大容量D嘅型號
比多少少仲買到西門子

令我諗起之前睇過條片講有個華人家庭細路去到人地屋企見到洗碗機覺得好神奇
返到屋企先發現原來自己屋企都有不過俾老母封咗
話嘥水嘥錢不如自己洗仲好（老母叫個仔洗）

我認同唔夠乾淨 以前做飲食業啲阿姐用洗碗機洗完仲係油淋淋有條蔥係上面
要自己沖完先放入去唔係真係咁方便 除非你覺得每日快10分鐘係值得你invest幾千蚊

洗碗機最好功能係解決邊個做家務爭拗

唔知係咪食開既野食問題
我以前係屋企冇話特登沖下啲碟先放落機
有時碟上面痴左啲couscous quinoa果啲照擺入去洗都乾淨
而家新既型號其實慳水好多架喇

利申 唔識手洗慳水大法，有冇人指教下
而家搬出黎冇洗碗機，成日比人鬧我洗碟方法好浪費水

唔係錢既問題
係有冇位放
香港地真係好細

公司用洗碗機好乾淨

自己屋企唔用因為我老婆唔肯
是但啦佢洗佢事

Rasonic d 粉要幾錢

我而家個部 水波爐咁上下大
其實ok啦 如果大多一級仲好

我好撚憎洗碗！睇黎我都要買返部

去過外國住一定會明白洗碗機係好撚偉大既發明[url][/url]

完全係垃圾
洗唔撚乾淨
叫老婆洗碗啦

宜家新technology啦 唔會再油淋淋架
用咗幾年

放入去之前要洗走痴住嘅漬先
唔想洗碗都係唔想隻手油姐
如果都洗咗啲漬
咁不如直接洗埋碗

香港地 冇八百呎以上都唔洗諗

用咗好多年洗碗碟機
好方便
不過要擺得好有技巧先可以洗到最多嘢
如果唔係就洗咗等於冇洗

西門子細s用家
冇撚得輸
買完會好嬲自己
點解唔撚早啲買

你係咪未結婚咋

用緊，每晚開不開第朝搞掂曬。家人會自己沖有啲渣滓先擺入去 省好多時間。不過前提係屋企啲杯碟刀叉匙羹筷子夠用一日。

上面有人話洗碗都懶
咁我就問,你會唔會屌人用洗衣機洗衫而唔用手洗?
其實道理一樣

不過用洗碗碟機有幾樣野要注意
一你買就買大裝入廚櫃果隻,唔好用放枱頭果啲迷你機
二你要預多啲碗碟,因為要滿機洗先化算,正如你都唔會兩三件衫就開機洗一樣。但係正常家庭(二至四人)一餐飯唔會滿機的,所以你要有多碗碟食第二/三餐到佢滿先洗
三你梗係唔可以食完直接放啲碟入去,啲食物渣先掃入垃圾筒,汁果啲都抹走或者沖一沖先好放入去

唔鍾意用洗碗碟機既一係乜柒都要落手落腳做果啲賤骨頭(好多廢老都係),一係就唔明佢方便之處。好簡單,到你有頭家,日頭番完工攰到仆街,食完飯唔洗企係廚房洗碗,又可以陪下仔女玩下,打下機,睇下電視或者攤下梳化, 係幾咁爽既事

YES
我地多碗難擺位
鬼佬用碟多容易好多

好似我屋企咁啲杯杯碟碟多到唔夠位擺
個洗碗機仲可以做埋暫存處

好方便 沖一沖水就擺落去
唔洗洗慳好多時間
不過小心長嘅utensil 一定要平放
如果唔係好易整壞部機

無錯
結左婚有頭家就真係會體會到洗碗碟機既偉大

我個做法係啲碗倒轉放上層
大機三排 一排放到三個
多過9個碗可以擺兩個碗中間

係啦
真係未結婚/冇仔女/未搬離父母屋企住真係唔撚明
洗碗機幫我地慳左個30分鐘係幾咁珍貴

美的定rasonic好？

哩個真 有時開咗機洗
之後再煮嘢食先發現唔夠餐具用

其實用水黎講如果你滿機先開的話
用機係用少水過手洗的

正常人都唔會用美的啦

rasonic 個部就算啦
但係西門子放枱面嗰部4個人就啱啱好

廢

邊洗丫
沖走d 大件食物就ok

Rasonic 掂唔掂？見佢唔使駁水喉
窮L無咁多位

個分別唔係快唔快10分鐘
而係做同唔洗做

屋企有部家用
洗得幾乾淨
幾方便

其實洗碗我最憎就係沖走啲渣嘅感覺
用洗潔精嗰下反而覺得幾舒服
如果係咪都要沖走啲渣 咁不如洗埋佢算

大廚房個啲唔係
係啲漬同埋人手都未必可以一野整走嘅先至要人手搞
唔係部部都咁廢

你可以唔沖既
用筷子掃左d 大件野食落垃圾筒
再放入機就得

總之唔好痴d 食物係上邊

用緊入櫥櫃1*1米左右都唔知點解當初on99買咁大。。死三四餐都未滿但係又唔鐘意過夜，只好照開。依家睇反轉頭點解沒買rasinic果啲細細部

睇你幾多人囉
不過大機可以放埋煎pan/鑊 入去 係爽d

有無人用緊西門子s26

講下用咩錠/粉平

次次洗好耐 好似好嘥電咁

淘寶

電好平

飯粒嗰啲呢？
始終飯粒好難用筷每粒整走哂
如果可以照擺我都覺得ok

但其實應該慳水過手洗wo 因為佢有幾個cycle 每個cycle d 水係循環用

我屋企之前用開黃色finish嗰盒粉
前排喺英國買咗fairy錠用

Iherbs ecover粉

洗碗粒 百佳賣$3/粒

飯粒用水沖一沖都無啦

係 好撚貴
所以用開粉 但都好撚貴
英國賣$35-40 佢賣貴3倍

啲碗冇浸過水我照放入去洗
最多有啲魚骨呀 雞毛個啲至清走先放入機
都好乾淨

如果係免安裝個兩部, 都係廢嘅
R牌個部衰多兩錢, 貼牌貨
淘佬有部叫九陽 同佢一撚樣

利申:用緊美的D1, 無行貨, 自己淘落來, 平過免安裝個部

香港三/四人家庭就算吧啦 細細部坐台廢到喊 大部又無咁多碟

我上面就係講咗如果要沖不如自己洗返
都做咗我最討厭個步驟啦

其實有無位都係睇你點利用空間姐
無咁多碟咪買多啲 儲到一機先洗

在美國住完，返到來好掛住部洗碗機

上面班友試下早兩星期 凍撚到仆街再去洗碗
柯完尿洗手都嚴凍啦
無洗碗機要老母洗好撚不孝

打手post......完。。。。。。。

整超聲波粒野
而家香港啲洗碗機都on99
基本上要你處理左一半先放入去
咁我不如自己洗
超聲波直接成隻車落去，又乜都洗得

想知點改啊？

如果太油會用熱水沖一沖
普通直接放入去洗
好乾淨

利申：外國撚，用入牆式細洗衣機少少既size

Google啦，打份說明書你睇咩

exac7ly

剩係諗點樣放曬入去就搞撚掂，又唔駛推黎推去邊個洗碗

話打手，洗唔乾淨個d真係好好奇有無用過，定係晚晚呀媽洗就講到專家咁

廚房冇位放部大既洗碗機...但大家又講到家用洗碗機好廢... 好矛盾
好唔想洗碗呀

老媽想慳位，又唔想淘寶買電器，最緊要佢鐘意

講d粉，喺日本買好平ga！

其實唔用粉都得
或者加sor打粉洗

同感
早買早享受
我都係用座地西門子 45cm
兩人家座好夠用
好能後悔唔早d買 side晒以前d時間
最重要係水費電費冇貴到

我兩人家庭煮一餐晚飯都一定夠大半機
你咪儲埋早餐果d囉

仲有 買座台式果d不如唔好買
要買就買座地
ps公屋撚 屋企唔夠300呎 裝修時死都預位買座地

九陽有部仲新d好d

利申 上星期見到 rasonic 減價, 唔記得上網search下就買左

哂左幾多錢

仲係有人唔明時間同精神都係成本呢個道理

洗幾千買部機令你每日慳二十分鐘真心抵到爛

係得啲師奶先唔明呢個道理，因為佢地啲時間同精神唔值錢

下次裝修一定預位裝洗碗碟機，大佬放工已經累，煮完仲要洗碗真係唔好搞我
但一定會買坐地果堆，放係台上面果堆水流太雞，沒咩用

買都會買西門子45CM果隻 OR 淘寶買PAN記

Baby condom 大把師奶講洗碗機

其實幾好用
慳水 乾淨 無水漬 新機又慳電
不過啱鬼佬多過唐人
西餐用平碟多，放入機一隻隻豎到密質質都洗得乾淨
相反中餐用碗用兜，平放入機佔位多，碗底又會積水

有冇邊隻牌子介紹？同埋講下價錢 🙏🏻
想買返部比屋企人

仲有 屋企有工人就唔洗買啦

那有位放洗碗機

如果每餐嘅碟碗數唔夠廿隻
都唔會方便得去邊
除非係冬天好凍唔想洗

洗碗機要著機等煲水
之後要清乾淨碗碟上面嘅渣（飯粒，肉粒，醬料）
如果擺咗好耐硬晒嗰啲，放入機都好難洗乾淨
之後入機洗，洗完有快乾劑再吹乾
但係洗完碗之後跟手就要清洗碗機
因為入面可能會有渣
清完機再攞水沖沖部機入面
如果想冇水漬，又要落去水漬啲劑
其實好q麻煩

你話乾唔乾淨，算乾淨，但係要確保冇啲乾咗嘅漬同渣
既然開得水沖沖佢，順便洗埋就算啦，得嗰幾隻碗
另外部洗碗機唔平，又佔地方，開機又用電用水，另外又要買好多清潔劑，快乾劑，除水垢劑，成本高到離撚譜
用錢買方便嘅話，倒不如用即棄，平好多添

外國洗碗機普及 買你講嗰啲乜劑物劑比香港平得多
有啲係特強配方，乾咗嘅漬都洗得甩
我就用普通，平時都沖走啲渣同汁先放入機，咁就萬無一失，個filter又冇咁多垃圾
你話洗碗碟機要等水熱，咁洗衣機都係啦，你又用？

冬天用就最好，尤其啲膠盒手洗後永遠都唔會有啜手既感覺，洗粉係惠康買一盒可用好耐，一舊水有找。
迷你機三至四人餐具用到冇問題

洗碗機要著機等煲水
其實你有洗碗機未
我用左洗碗機電費水費無變過
同埋我只係買日本洗碗粉
用左一年仲好大盒

講緊最大堆果堆廢中c9，唔識上baby condom果堆

發覺個post有兩類人，一種係屋企有用開覺得好用，一種係屋企平時無用開，呀媽洗碗但又扮專家分析點樣唔好用，又話咩水漬又盛

其實買完部機剩係買洗碗粉就搞掂，水又用少過以前，又乾淨過自己洗，你係要挑咪話洗唔到隻鑊囉

唔知歐日啲機係點啦
北美嗰啲得兩樣嘢要買
一個係清潔劑，而家多數用粒狀（壓粉粒或水溶膠液粒），一機滿晒都係落一粒，乾手淨腳，好少人買粉/液喇
另一樣係rinse-aid，液體狀，入一次夠洗幾機，佢嘅作用係減少水嘅表面張力，令水易啲流走，唔會留喺碗碟表面，咁就快啲乾同埋唔會有水漬（呢個問題喺硬水地方比較大，水蒸發後，水中嘅礦物質殘留餐具上。手洗碗碟尤其嚴重）

超好用，用緊樂信牌，用左半年先出樂聲
不過rasonic部機都唔錯，依家真係方便左，唔使點洗碗

無野駁咪唯有打稻草人
係啊打手啊，你買邊部洗碗機我都有錢收架，快撚d買啦

rasonic世界第一

之前水牙線post嗰個就真係打手喇

一你老母

咁都係千幾蚊...

但係買到舊版個下...

新版有得烘到乾, 但舊版要等佢"餘溫烘焗乾"

覺得呢個post打手味極濃, 居然無人講就算最新既洗碗機, 開次機要洗3,,4個鐘先可以洗完, 成部洗衣機咁q大, 又要洗碗粉又要2，3種, 一闊幾大.

最大問題都係要清一次d渣先放得入, 清完不如自己洗q埋, 慳左d咩時間？

我個人經驗係唔夠手洗乾淨 不過始終慳力慳時間

我用開嗰部 最快個cycle係30分鐘 最長都係2個半鐘頭
平時我用開1小時

手洗都要沖一沖渣先架啦
你唔係直接用舊洗碗綿捽落去嘛
然後捽梘，沖水，有啲人驚有殘留洗潔精，再過多次水
之後等乾又要幾個鐘
部機洗緊你唔洗望住部機喎，咁你咪可以去做自己嘢囉

開機行開就得 唔洗理 下次用先開櫃拎
就係大機先有用 而家新出細個d 係垃圾黎
本身澳洲用開 不知幾撚正

唔覺呢到係打手post
因為而家最hit 係細機個隻
正正係我地屌緊既野黎

洗唔到鑊就多餘啦，餐餐老母煮飯都用鑊

3,4 個鐘？邊部新型號黎，開名黎睇下
同埋個洗碗機洗緊果時你要棟係部機格離

結論 rasonic 打手POST

所有細機係垃圾
千奇唔好買細機

慘過番印度巴打既水牙線事件係咪要重演

我經驗係 洗得唔乾淨
一係放得太密，餐具有啲位疊埋一齊，噴水去唔到嗰啲位
一係放餐具入機前冇沖走殘渣，又唔係即刻開機，變乾咗就難洗走
解決咗呢兩個問題，就次次都咁乾淨
反而手洗因人而異，有啲人洗得求其，或眼殘睇唔到有啲位捽唔夠，結果唔乾淨

日本panasonic有啲細機（大過香港出嗰部）
唔知好唔好呢？

易潔獲，飯煲都擺唔入
不了

唔係size問題
鍋具、刀具我都唔建議放入機洗
就算佢話擺得都唔好
但碗碟、餐具都可以放入去，已經慳咗好多功夫啦

所有細機都垃圾

用洗碗機係講緊成個操作體驗
大機多位 可以輕鬆放野
放入去開機就走咁樣 用先拎出來

細機小位 放多個碗都要左砌右砌
根本就on99

無位唔好買

我照放鑊入去喎
無咩問題丫

你隻咩鑊
鐵會生鏽
鋁會變色
不鏽鋼會現彩虹紋

普通黑色個d 易潔鑊囉

第一頁已出現三次rasonic就發現唔對路

香港最大問題係無位擺

之前水牙線Panasonic，係咪信興打手？

Rasonic又幾醒, 呢招幾有效

本來想買Rasonic, 睇完呢個post決定慳番

但比人屌細機 都屌左幾頁 唔見你講？

唔愛錫啲廚具
其實視乎個別設計
如果內外都有易潔塗層/搪瓷包住，咁就唔覺
但如果外面係就咁鋁或陽極鍍鋁，就會永久變色，影響外觀，但唔影響煮食

佢啲嘢全部貼牌
不過今時今日就算係pan記，都有好多款係貼牌貨

洗乜超聲波呀
你用熱水浸佢一陣，再用水一沖乜都甩啦

都可能係 通常係次次人一多先開 因為多野 不過手洗嚟講我自己係好仔細果類

係都買Siemens la,德國製

我冇追後面，可能我錯
齋睇第一頁，樓主問完有冇人用洗碗機，有人回西門子好用，正路問野既人應該會回佢/問多d，但樓主無視左，即問有冇人用緊Rasonic，跟住即刻有兩個回覆話Rasonic好用，我就冇認真睇落去

手洗最大問題係舊海綿，真係好多菌
之後你落梘，再用熱水沖得嗰幾秒，夠唔夠乾淨呢？
用洗碗碟機，你都要先用舊海綿捽下，用水係咁易沖下先放入機
但部機有時間有溫度幫你慢慢洗得乾乾淨淨

純粹想知各位用迷你洗碗機覺得有冇伏，會唔會唔乾淨，另外我睇西xx都唔平，屋企又冇位放咁大部，而坊間最多人講又係Rxxxxxx，所以咪睇下有冇人買左黎用有冇伏，驚唔乾淨，始終信唔過啲facebook&網上廣告...咁都俾人話打手
拿，依家綜合各位評價，知道Rxxxxxx唔好用又廢，我唔會買了 thank you

覺得係打手post既，大家唔好討論了，由佢沉啦
總結：Rasonic家用洗碗機係垃圾！得未

細到咁
連筷子都要打斜放
好唔實用
啲筷子咁疊埋 唔慌洗得乾淨

我諗最起碼呢種size先叫值得用
我呢邊通常見一係full size 12-15 place settings
一係呢隻9 place settings

唔知有冇再細啲但又大過你幅圖果隻

好似好勁，但要搬大屋先放到呢部

其實呢啲幾窄身
下面啲廚櫃騰到半格出黎都夠擺
不過望左望香港呢啲機賣到好貴 食水深到呢

我用坐地果隻
煮完大餐好爽 勁好用

外國撚 用真係好大部個隻洗碗機
覺得好好用 成日煮完懶得洗或者無時間洗就堆埋一齊 但堆得多就更加唔想洗
沖一沖直接放洗碗機 乜柒都放哂落去
電飯煲都放埋落去 方便 快捷 唔洗煩
但唔知點解聽香港fd話洗碗機無用
依家就知應該係size問題

一定冇手洗咁乾淨，用下腦都知

電飯煲都放得落
好勁

係咪有兩層，將入面果層拎出黎洗果啲？

唉屋企係雲石廚櫃，要爆石先夠位裝

full size機裝滿都係用一粒就洗乾洗淨

手洗好過啦，你點擺D碗碟都係有一面會洗唔乾淨

嗰個叫內鍋/內膽
乖啦，咁貴嘅嘢都係手洗好啲
而且呀咋，唔放入機可以放多五六隻碗碟

因為係用緊好大部個種 兩層 而且夠高夠闊
見到樓上個種迷你size
如果用迷你size 我就真係寧願手洗 都洗唔到幾多

咩叫入面個層拎出黎洗

以前屋企用zojirushi飯煲
我拎果個內膽入dishwasher
比老母鬧到飛起

不過個內膽手洗都好方便

你究竟有冇用過架
冇用過youtube下唔難啫
上下噴水架

Sor 我以為你講緊洗碗機入面個層拎出黎洗
我對電飯煲要求唔高 唔痴底個隻就得
洗爛左咪買個新 普通野唔係好貴

Ok 嘅，不過都要沖一沖先放入去
如果有位放我覺得幾好，細部嗰啲就算啦，自己洗好過

我反而最擔心係啲洗碗粉，淘寶嘅唔知咩料
仲要食落肚

阿信屋有日本粉賣
上amazon 又有外國粉
一盒用半年

去水漬0估支粉可以唔用
冇咁光潔 但食少左化學品
根本唔係上面講咁多配件咁貴

直接用呢d 蛋糕刮清碗碟殘骸同醬汁落垃圾桶
連過水都唔洗

買座地連煲都入到
整完蛋糕一pet pet cream既用具都就咁放入去

我其實都係用家
不過屋企人淘咗支殘體版finish 粉，諗諗下有啲拗

大6仲多人用洗碗機過香港
Finish 有多國版 唔洗淆

呢個方法都幾好喎
洗碗碟機最難洗係蛋黃漬同芝士漬
一定要刮走先入機

加拿大早排有mail-in rebate，正

之前住外國有用開
返到香港都好念念不忘
屋企裝修 即刻話買洗碗碟機
依家連呀爸呀媽用落都覺得好正 慶幸有買

宜家一個超聲波鋅盤大概幾錢左右？

屋企成個想換 問過幾間裝修都無

用Bosch 洗碗機

利申 澳撚

水牙線騙局再現

啲滑溜溜嘅油，掂到都會打冷震，食雞脾都要戴手套啦

追下post先，大家都屌緊某牌子

屌！中呀 一掂到啲油我排牙都震9埋

大牌有大牌嘅好處，點都揀西門子依啲名牌公司

見到啲人赤手揸起啲雞脾個啲就咁食，嘩屌好難頂

先沖下水有幾難
去除90%污垢
機洗埋包保乾淨

沾油膠盒嗰啲先難搞
手洗點洗都仲係油
放入機洗最乾淨

食雞脾一定要用幾層紙巾包撚住個骨位，一掂到要用濕紙巾抹返

食住即刻酒精液洗手，對油溜感好敏感

我見panasonic出左部六千幾銀，有無巴打用緊？

lm

大撚巴小朋友自己用唔著既野有人推介就係打手架啦

其實大家講緊既大機細機，
細機我知大約微波爐咁大，
咁可以用得下既大機約莫係幾大個呢？

座地，通常嵌入廚櫃安裝
好似啲歐式單眼仔洗衣機咁大

咁又真係好難響屋企搵位裝多部咁既野呢，
除非一開波裝修時就預埋位 ... 外國可能就容易 d 既。

仲要加出水同排水位
洗碗碟機喺外國係標準配置，起樓嗰時預埋，就算condo都係
即係好似洗衣機都會拉定水喉、造定渠口

本身都諗住買，結果屋企人話既然要先過水去渣，咁不如索性自己洗埋

每隻碟只不過沖幾秒，然後放入機
手洗要逐隻再捽梘，沖水，抹乾/風乾
咁計機洗起碼慳咗你2/3時間

謝謝，即係想後補買機唔使點考慮了。

好憎洗碗 用過洗碗機真係返唔到轉頭
不過我地兩人家庭要儲幾日先夠碗碟開機 要買多幾set餐具唔係既話唔夠用

rasonic嗰部就有個水箱......

排水就用嗰時拉條喉去鋅盤

呢個的確係
唔即刻洗就更加要放入機前沖走餸汁，如果唔係就會喺部機入面養菌

有水箱無用 部機廢又垃圾
屌左咁多頁 仲夠膽貼出黎

一洗洗成個幾鐘...
覺得真係好浪費電同水
除非攪完大party或者去完露營返黎好撚多嘢洗
唔係我都禁止我男朋友同housemate用

打手味濃

當部機 2000W 即係一小時用2度電
1度電當1蚊 條數自己計
水就重用既 基本上新機 一定用少水過手洗
講電費 分分鐘平過你屋企長開既router

好好用。成日都想開黎用。不過好晒電。老婆實屌。所以傾好左一星期開一次。開之前個兩日d碗一定唔洗。

其實有時手洗一d好油既煲同碗都要洗好多次先唔油。所以洗碗機係好好用。

澳洲撚。

你估開水喉或者水盤注水手洗用得少？
上面rasonic嗰部機仔有眼你睇，用水缸入面咁多水
panasonic大部啲，就用咁多：

仲有咩好介紹？

好方便喎 公司個部雪櫃咁大部
乾淨到傻左 又唔覺用好多清潔劑
洗爛野個d想問下點洗
公司洗玻璃杯都未爛
煎pan會爛？紙製架

手洗一樣要用熱水
煤氣費咪仲貴

好撚好用 冇咩特別都唔會手洗

利申：外國撚

吓， 會咁戇鳩

鐵會生鏽 - 機洗令鐵鍋長時間接觸到水
鋁會變色 - 洗碗碟機嘅清潔劑比手洗用嘅洗潔精強勁，而鋁本身都係比較易反應嘅金屬
不鏽鋼會現彩虹紋 - 機入面又有發熱線烘乾餐具，不鏽鋼鍋嘅局部位置可能會受熱較多，因而出現彩虹紋，不過用多幾次又會淡番嘅

好用，乾淨 大煲會手洗

即係洗得碗碟筷， 重諗住買大部d洗埋煲

其實有啲係擺得嘅
買廚具嗰時留意邊啲係dishwasher-safe
不過個人經驗係始終殘得較快
我又係惜物之人
尤其啲高級鍋具、刀具，都係手洗穩陣

怪唔之得咁多人唔買洗碗機， 煮完一餐其實都要手洗， 除非一開始換哂dishwasher-safe廚具

最主要都係冇位擺
同埋好多家庭都係食啲簡單嘢
屋企冇焗爐 用具都比較小型

用緊大機 好用既 同埋洗得好乾淨
不過呢個post好大打手味
R字頭果隻味..

罅位一定洗唔乾淨

定碗位個位置係盲位

抽油煙機個油淋淋嘅外罩成個放入機洗
罅位不知幾乾淨

咪係
擺明垃圾黎